[
    {
      "id": 1,
      "question": "🚪👈🚶‍♂️👉🚪",
      "correctAnswer": ["오는 정이 있어야 가는 정이 있다"],
      "hint": ["속담"]
    },
    {
      "id": 2,
      "question": "🍎👸",
      "correctAnswer": ["백설공주"],
      "hint": ["동화"]

    },
    {
       "id": 3,
       "question": "🚢⚓👩‍❤️‍👨",
       "correctAnswer": ["타이타닉"],
       "hint": ["영화"]

    },
    {
       "id": 4,
       "question": "🦁👑",
       "correctAnswer": ["라이언킹"],
       "hint": ["영화"]
    },
    {
       "id": 5,
       "question": "🕰️🐰👧",
       "correctAnswer": ["이상한 나라의 엘리스"],
       "hint": ["영화"]
    },
    {
       "id": 6,
       "question": "🐼🥋",
       "correctAnswer": ["쿵푸팬더"],
       "hint": ["영화"]
    },
    {
        "id": 7,
        "question": "🚀👨‍🚀🌌",
        "correctAnswer": ["인터스텔라"],
        "hint": ["영화"]
    },
    {
        "id": 8,
        "question": "🎭👻",
        "correctAnswer": ["오페라의 유령"],
        "hint": ["뮤지컬"]
    },
    {
         "id": 9,
         "question": "👀➡️👀, 🦷➡️🦷",
         "correctAnswer": ["눈에는 눈 이에는 이"],
         "hint": ["속담"]
    },
    {
         "id":10,
         "question": "🧛‍♂️🌕",
         "correctAnswer": ["트와일라잇"],
         "hint": ["영화"]
    },
    {
         "id": 11,
         "question": "🧙‍♂️🏰",
         "correctAnswer": ["해리포터"],
         "hint": ["소설"]
    },    
    {
        "id": 12,
        "question": "🐱🌃",
        "correctAnswer": ["캣츠"],
        "hint": ["뮤지컬"]
    },
    {
        "id": 13,
        "question": "🇫🇷🎼🔥",
        "correctAnswer": ["레미제라블"],
        "hint": ["뮤지컬"]
    },
    {
         "id": 14,
         "question": "🎩🎪🐘",
         "correctAnswer": ["위대한 쇼맨"],
         "hint": ["영화"]
    },
    {
         "id": 15,
         "question": "🌆👽🔫",
         "correctAnswer": ["맨인블랙"],
         "hint": ["영화"]
    },
    {
         "id": 16,
         "question": "🕷👦",
         "correctAnswer": ["스파이더맨"],
         "hint": ["영화"]
    },
    {
         "id": 17,
         "question": "🧟‍♂️🏃💨",
         "correctAnswer": ["월드워Z"],
         "hint": ["영화"]
   },
   {
         "id": 18,
         "question": "🤖👦",
         "correctAnswer": ["아이로봇"],
         "hint": ["영화"]
   },
   {
         "id": 19,
         "question": "⏰🔄👴 ",
         "correctAnswer": ["어바웃타임"],
         "hint": ["영화"]
   },
   {
         "id": 20,
         "question": "💍🌋🗡️🧝‍♂️🧙‍♂️🧝🏰",
         "correctAnswer": ["반지의 제왕"],
         "hint": ["영화"]
   },
   {
         "id": 21,
         "question": "🦸‍♂️🦇",
         "correctAnswer": ["배트맨"],
         "hint": ["영화"]
    },
    {
         "id": 22,
         "question": "🚀👨‍🚀🤖👽",
         "correctAnswer": ["가디언오브갤럭시"],
         "hint": ["영화"]
    },
    {
         "id": 23,
         "question": "🕵️‍♂️🔍🎩",
         "correctAnswer": ["셜록"],
         "hint": ["영화"]
    },
    {
         "id": 24,
         "question": "👧📚🔍🐉",
         "correctAnswer": ["드래곤 길들이기"],
         "hint": ["영화"]
    },
    {
         "id": 25,
         "question": "🐠🔍🌊",
         "correctAnswer": ["니모를 찾아서"],
         "hint": ["영화"]
   },
   {
         "id": 26,
         "question": "🐅🐾👣",
         "correctAnswer": ["호랑이도 제 말하면 온다"],
         "hint": ["속담"]
   },
   {
         "id": 27,
         "question": "🤴🏰🌹",
         "correctAnswer": ["미녀와야수"],
         "hint": ["영화"]
   },
   {
         "id": 28,
         "question": "🧟‍♂️🏃‍♂️🚆",
         "correctAnswer": ["부산행"],
         "hint": ["영화"]
   },
   {
         "id": 29,
         "question": "👮‍♂️🐔🔍",
         "correctAnswer": ["극한직업"],
         "hint": ["영화"]
    },
    {
         "id": 30,
         "question": "🌍🛒👨‍👩‍👧‍👦🇰🇷",
         "correctAnswer": ["국제시장"],
         "hint": ["영화"]
    },
    {
         "id": 31,
         "question": "❄️👸🎶",
         "correctAnswer": ["겨울왕국"],
         "hint": ["영화"]
    },
    {
         "id": 32,
         "question": "🚂❄️🌎🔄",
         "correctAnswer": ["설국열차"],
         "hint": ["영화"]
    },
    {
         "id": 33,
         "question": "🌊⚔️🚢🇰🇷",
         "correctAnswer": ["명량"],
         "hint": ["영화"]
   },
   {
         "id": 34,
         "question": "🏠🐜🍑🔪",
         "correctAnswer": ["기생충"],
         "hint": ["영화"]
   },
   {
         "id": 35,
         "question": "🧞‍♂️🕌👳‍♂️✨",
         "correctAnswer": ["알라딘"],
         "hint": ["영화"]
   },
   {
         "id": 36,
         "question": "🚔🏙️🔫👮‍♂️",
         "correctAnswer": ["범죄도시"],
         "hint": ["영화"]
   },
   {
         "id": 37,
         "question": "💰💎🕵️‍♂️🕵️‍♂️🕵️‍♂️🔒",
         "correctAnswer": ["도둑들"],
         "hint": ["영화"]
    },
    {
         "id": 38,
         "question": "🌉👾🏃‍♂️",
         "correctAnswer": ["괴물"],
         "hint": ["영화"]
    },
    {
         "id": 39,
         "question": "💤🔄🏙️🔁",
         "correctAnswer": ["인셉션"],
         "hint": ["영화"]
    },
    {
         "id": 40,
         "question": "🚗💥🏜️😡",
         "correctAnswer": ["매드맥스"],
         "hint": ["영화"]
    },
    {
         "id": 41,
         "question": "🐰👮‍♀️🦊🌆",
         "correctAnswer": ["주토피아"],
         "hint": ["영화"]
   },
   {
         "id": 42,
         "question": "🎷💃🕺🌆",
         "correctAnswer": ["라라랜드"],
         "hint": ["영화"]
   },
   {
         "id": 43,
         "question": "🏴‍☠️⚓🗺️🔍",
         "correctAnswer": ["캐리비안의 해적"],
         "hint": ["영화"]
   },
   {
         "id": 44,
         "question": "🚗🔄🤖",
         "correctAnswer": ["트랜스포머"],
         "hint": ["영화"]
   },
   {
         "id": 45,
         "question": "⚔️👸✨",
         "correctAnswer": ["원더우먼"],
         "hint": ["영화"]
    },
    {
         "id": 46,
         "question": "🚀👩‍🚀🌌🌀",
         "correctAnswer": ["그래비티"],
         "hint": ["영화"]
    },
    {
         "id": 47,
         "question": "👔🕶️🔫🍸",
         "correctAnswer": ["킹스맨"],
         "hint": ["영화"]
    },
    {
         "id": 48,
         "question": "🤠🚀🧸🎢",
         "correctAnswer": ["토이스토리"],
         "hint": ["영화"]
    },
    {
         "id": 49,
         "question": "🏝️📦✉️🚶‍♂️",
         "correctAnswer": ["캐스트어웨이"],
         "hint": ["영화"]
   },
   {
         "id": 50,
         "question": "🦖🏝️🚗🔬",
         "correctAnswer": ["쥬라기월드"],
         "hint": ["영화"]
   },
   {
         "id": 51,
         "question": "🎶🧞‍♂️🕌",
         "correctAnswer": ["알라딘"],
         "hint": ["영화"]
   },
   {
         "id": 52,
         "question": "🏔️🍚🌄",
         "correctAnswer": ["금강산도 식후경"],
         "hint": ["속담"]


   },
   {
         "id": 53,
         "question": "🌊🚶‍♂️🔥",
         "correctAnswer": ["강건너 불구경"],
         "hint": ["속담"]
    },
    {
         "id": 54,
         "question": "🏜️🌩️⚡",
         "correctAnswer": ["마른 하늘에 날벼락"],
         "hint": ["속담"]


    },
    {
         "id": 55,
         "question": "🛏️😝💦",
         "correctAnswer": ["누워서 침뱉기"],
         "hint": ["속담"]


    },
    {
         "id": 56,
         "question": "🍚❄️😋🥄",
         "correctAnswer": ["식은 죽 먹기"],
         "hint": ["속담"]
    },
    {
         "id": 57,
         "question": "🦞🦀🛋️",
         "correctAnswer": ["가재는 게 편"],
         "hint": ["속담"]
   },
   {
         "id": 58,
         "question": "🍉👅👀",
         "correctAnswer": ["수박 겉핥기"],
         "hint": ["속담"]
   },
   {
         "id": 59,
         "question": "🌱🏊‍♂️",
         "correctAnswer": ["땅 짚고 헤엄치기"],
         "hint": ["속담"]
   },
   {
         "id": 60,
         "question": "🌰🌰🌰📏",
         "correctAnswer": ["도토리 키 재기"],
         "hint": ["속담"]
   },
   {
         "id": 61,
         "question": "🕶️💊💻",
         "correctAnswer": ["매트릭스"],
         "hint": ["영화"]


    },
    {
         "id": 62,
         "question": "📺👨🌍🔍",
         "correctAnswer": ["트루먼쇼"],
         "hint": ["영화"]


    },
    {
         "id": 63,
         "question": "🏢🦍✈️",
         "correctAnswer": ["킹콩"],
         "hint": ["영화"]
    },
    {
         "id": 64,
         "question": "🌱🔫👧👨",
         "correctAnswer": ["레옹"],
         "hint": ["영화"]
    },
    {
         "id": 65,
         "question": "❤️🇬🇧🎄💌",
         "correctAnswer": ["러브 액츄얼리"],
         "hint": ["영화"]
   },
   {
         "id": 66,
         "question": "🩰🖤🦢🔮",
         "correctAnswer": ["블랙스완"],
         "hint": ["영화"]
   },
   {
         "id": 67,
         "question": "🏝️🕵️‍♂️🧠💭",
         "correctAnswer": ["셔터 아일랜드"],
         "hint": ["영화"]
   },
   {
         "id": 68,
         "question": "🍂🎃👻🍬",
         "correctAnswer": ["할로윈"],
         "hint": ["파티"]
   },
   {
         "id": 69,
         "question": "🐰🐢🏁",
         "correctAnswer": ["토끼와 거북이"],
         "hint": ["동화"]
    },
    {
         "id": 70,
         "question": "👊🧼👬🏢",
         "correctAnswer": ["파이트클럽"],
         "hint": ["영화"]
    },
    {
         "id": 71,
         "question": "🐠🐟🍣",
         "correctAnswer": ["초밥"],
         "hint": ["음식"]
    },
    {
         "id": 72,
         "question": "🐻🍯🌲",
         "correctAnswer": ["곰돌이 푸"],
         "hint": ["애니메이션"]
    },
    {
         "id": 73,
         "question": "👨‍🔬🔬💣⏳🌍",
         "correctAnswer": ["오펜하이머"],
         "hint": ["영화"]
   },
   {
         "id": 74,
         "question": "🧱⬇️🎮",
         "correctAnswer": ["테트리스"],
         "hint": ["게임"]
   },
   {
         "id": 75,
         "question": "🗺️🧱🪓",
         "correctAnswer": ["마인크래프트"],
         "hint": ["게임"]
   },
   {
         "id": 76,
         "question": "🤖🌌⚔️",
         "correctAnswer": ["스타크래프트"],
         "hint": ["게임"]
   },
   {
         "id": 77,
         "question": "🎭🌹🔪",
         "correctAnswer": ["어몽어스"],
         "hint": ["게임"]
    },
    {
         "id": 78,
         "question": "🏎️💨🏁",
         "correctAnswer": ["카트라이더"],
         "hint": ["게임"]
    },
    {
         "id": 79,
         "question": "🧙‍♂️🏹🏰",
         "correctAnswer": ["워크래프트"],
         "hint": ["게임"]
    },
    {
         "id": 80,
         "question": "🐢🍄👑",
         "correctAnswer": ["슈퍼 마리오"],
          "hint": ["게임"]
    },
    {
          "id": 81,
          "question": "👋💧😭",
          "correctAnswer": ["울며 겨자먹기"],
          "hint": ["속담"]
     },
     {
          "id": 82,
          "question": "🧟🌆",
          "correctAnswer": ["워킹데드"],
          "hint": ["드라마"]
     },
     {
          "id": 83,
          "question": "🎎👺🎭",
          "correctAnswer": ["도깨비"],
          "hint": ["드라마"]
     },
     {
          "id": 84,
          "question": "👩‍🏫👦📚",
          "correctAnswer": ["스카이캐슬"],
          "hint": ["드라마"]
     },
     {
          "id": 85,
          "question": "⚖️👨‍⚖️🔨",
          "correctAnswer": ["비밀의숲"],
          "hint": ["드라마"]
    },
    {
          "id": 86,
          "question": "👨‍⚕️💔🚑",
          "correctAnswer": ["낭만닥터 김사부"],
          "hint": ["드라마"]
    },
    {
          "id": 87,
          "question": "🎤🏫🎶",
          "correctAnswer": ["드림하이"],
          "hint": ["드리마"]
    },
    {
          "id": 88,
          "question": "🧙‍♂️👹🗡️",
          "correctAnswer": ["위쳐"],
          "hint": ["드라마"]
    },
    {
          "id": 89,
          "question": "🧑‍🍳🐀🍲",
          "correctAnswer": ["라따뚜이"],
          "hint": ["영화"]
     },
     {
          "id": 90,
          "question": "😮🍇🏛️",
          "correctAnswer": ["목구멍이 포도청"],
          "hint": ["속담"]
     },
     {
          "id": 91,
          "question": "🚖🕵️‍♂️👊💼",
          "correctAnswer": ["모범택시"],
          "hint": ["드라마"]
     },
     {
          "id": 92,
          "question": "👨‍💼🍺💼👩‍💼",
          "correctAnswer": ["나의 아저씨"],
          "hint": ["드라마"]
     },
     {
          "id": 93,
          "question": "🎰💵🏙️🔥",
          "correctAnswer": ["카지노"],
          "hint": ["드라마"]
    },
    {
          "id": 94,
          "question": "🍥🌀👦",
          "correctAnswer": ["나루토"],
          "hint": ["만화"]
    },
    {
          "id": 95,
          "question": "🏴‍☠️🌊👒",
          "correctAnswer": ["원피스"],
          "hint": ["만화"]
    },
    {
          "id": 96,
          "question": "🐉🔮👊",
          "correctAnswer": ["드래곤볼"],
          "hint": ["만화"]
    },
    {
          "id": 97,
          "question": "🕵️‍♂️📰🔪💬",
          "correctAnswer": ["조디악"],
          "hint": ["영화"]
     },
     {
          "id": 98,
          "question": "👨‍🦲🔒⏳🔨🍣",
          "correctAnswer": ["올드보이"],
          "hint": ["영화"]
     },
     {
          "id": 99,
          "question": "👨‍🎓👨‍🎓👨‍🎓📚😂",
          "correctAnswer": ["세얼간이"],
          "hint": ["영화"]
     },
     {
          "id": 100,
          "question": "📔💑🌧️💔💌",
          "correctAnswer": ["노트북"],
          "hint": ["영화"]
     }
]